export default data =[
    {
        "idx" : 0,
        "question" : "이 날씨에도 아이스커피를 먹는 너는 _____ 야.",
        "answer" : "얼죽아",
        "options" : ["얼죽아","핑프","꾸안꾸","잉재"],
        "desc" : "얼어 죽어도 아이스의 줄임말 ,추운날에도 아메리카노를 아이스로 먹는사람을 일컫는다.",
        "hint"  : "아이스 아메리카노"
        
    },
    {
        "idx" : 1,
        "question" : "출,퇴근이 비교적 자유로운 내 직업은 _____에 속해. ",
        "answer" : "퍼플칼라",
        "options" : ["퍼플칼라","그린칼라","옐로우칼라","레드칼라"],
        "desc" : "근무시간과 장소를 유연하게 선택할 수 있는 직업군",
        "hint"  : "블루 + 레드"
        
    },
    {
        "idx" : 2,
        "question" : " 저는 회사를 선택할때 돈보다는 나의 내적성장을 고려하는 ______ 입니다.",
        "answer" : "업글인간",
        "options" : ["퍼펙인간","업글인간","그로우인간","발전인간"],
        "desc" : "성공보다는 성장을 추구하는 현 시대의 새로운 자기계발형 인간이다",
        "hint"  : "upgrade complete!"
        
    },
    {
        "idx" : 3,
        "question" : "오이와 민트초코는 대표적인 _____ 의 예이다.",
        "answer" : "사바사",
        "options" : ["사바사","꾸꾸꾸","꾸안꾸","별다줄"],
        "desc" : "사람 BY 사람으로 영어의 Case by case에서 유래했다.사람에 따라 다르다는 뜻이다.",
        "hint"  : "case by case"
        
    },
    {
        "idx" : 4,
        "question" : "이번에 xx기업에서 불우이웃에 기부를 했대 우리가 _____ 내주자!",
        "answer" : "돈쭐",
        "options" : ["혼쭐","돈쭐","공쭐","별다쭐"],
        "desc" : "돈 + 혼쭐 의 합성어이다. 돈으로 혼내주자는 뜻으로 선한 영향력을 행사한 한 기업이나 가게의 소비를 적극 장려하자는 뜻이다.",
        "hint"  : "소비를 많이하자"
        
    },
    {
        "idx" : 5,
        "question" : "어제 부터 xx오빠랑 카톡하고 있어. 지금 우리 _____ 사이야",
        "answer" : "삼귀는",
        "options" : ["웃픈","킹받는","삼귀는","오귀는"],
        "desc" : "사귀다의 사를 숫자 4로 표현해 그보다 낮은 단계인 썸을 3으로 표현하여 삼귀다라고 말한다.",
        "hint"  : "4귀다"
        
    },
    {
        "idx" : 6,
        "question" : "숙제 안한 벌로 _____ 해라.",
        "answer" : "남아공",
        "options" : ["남아공","광탈","어그로","임포"],
        "desc" : "선생님이 학생을 강제로 남겨서 공부를 시켜 생겨난 부정적인 의미의 신조어",
        "hint"  : "after school"
        
    },
    {
        "idx" : 7,
        "question" : "나는 좋아하는 것에 아끼지 않는 _____야.",
        "answer" : "나심비",
        "options" : ["가심비","나심비","아심비","스심비"],
        "desc" : "제품이나 서비스의 가격과 상관없이 소비자가 소비를 통해 얻게 되는 만족에 초점을 맞춘 소비 행태를 일컫는다.",
        "hint"  : "내 마음대로"
        
    },
    {
        "idx" : 8,
        "question" : "_____ 의 대표적인 예로는 연예인 차은우가 있습니다.",
        "answer" : "우유남",
        "options" : ["우유남","우주남","업글인간","꾸안꾸"],
        "desc" : "우월한 유전자를 가진 남자를 줄인 말이다.",
        "hint"  : "밀크티 처럼 부드러워"
        
    },
    {
        "idx" : 9,
        "question" : "4달러 짤방은 이제 _____ 이 되었다.",
        "answer" : "고대짤",
        "options" : ["고인짤","고구짤","고대짤","고령짤"],
        "desc" : "인터넷에 돌아다니는 재미있는 이미지를 ‘짤방’이라고 부른다. 고대짤은 차인표의 ‘분노의 칫솔질’처럼 이제는 다소 식상한 짤방을 일컫는 말이다.",
        "hint"  : "고대시대의 유물"
        
    },
    {
        "idx" : 10,
        "question" : "친구랑 같이가다가 친구가 넘어져서 ______.",
        "answer" : "웃프다",
        "options" : ["킹받다","삼귀다","웃프다","사바사다"],
        "desc" : "상황 자체는 슬프지만 웃긴, 웃지도 울지도 못하는 상황을 말한다.",
        "hint"  : "모순적인 상황"
        
    },
    {
        "idx" : 11,
        "question" : "저희는 영재와 또라이의 사이를 _____라 부르기로 했습니다.",
        "answer" : "잉재",
        "options" : ["또잉","또재","잉재","잉또"],
        "desc" : "잉여 + 천재의 합성어로 쓸데없이 고퀄리티를 가지는 작품을 만든사람을 가리킨다.",
        "hint"  : "잉여 + 천재"
        
    },
    {
        "idx" : 12,
        "question" : "xxx 팀이 16강에서 _____ 했습니다..",
        "answer" : "광탈",
        "options" : ["고스팅","별다줄","팬아저","광탈"],
        "desc" : "광속탈락의 줄임말로 말 그대로 빛의속도로 탈락했다는 뜻이다.",
        "hint"  : "빛의 속도로"
        
    },
    {
        "idx" : 13,
        "question" : "와 진짜 맛있네 _____네!",
        "answer" : "레게노",
        "options" : ["레게노","당모치","킹받","꾸꾸꾸"],
        "desc" : "영어 레전드를 뒤에 D를 O로 바꾸어 한국식으로 발음한 것으로 감탄사로 쓰인다.",
        "hint"  : "전설"
        
    },
    {
        "idx" : 14,
        "question" : "xxx님 ____ 끌지 마세요 강퇴합니다.",
        "answer" : "어그로",
        "options" : ["어그로","톡디","레게노","ㄱㅇㅇ"],
        "desc" : "상대방을 도발하거나해서 관심을 끈다는 뜻으로, 와우라는 게임에서 유래된 말이다.",
        "hint"  : "도발하다"
    
    },
    {
        "idx" : 15,
        "question" : "양념,후라이드 중에 뭘 좋아하냐고? _____ 지!",
        "answer" : "당모치",
        "options" : ["땅땅치","당근치","양후치","당모치"],
        "desc" : "양념이든 후라이드든 가리지않고 치킨은 맛있다는 뜻의 신조어이다."
    
    },
    {
        "idx" : 16,
        "question" : "______ 의 대표적인 예로는 유튜버가 있습니다.",
        "answer" : "셀피노믹스",
        "options" : ["셀럽노믹스","셀카노믹스","셀피노믹스","셀프노믹스"],
        "desc" : "Self 와 Economics의 합성어로 경제적으로 독립적이고 큰 영향력을 가지는 개인이다. 예로는 유튜버,인플루언서가 있다.",
        "hint"  : "Self + Economics"
    
    },
    {
        "idx" : 17,
        "question" : "나는 편의시설의 접근성을 중시해. 따라서 집을 고를때 _____ 인가를 따져.",
        "answer" : "슬세권",
        "options" : ["역세권","슬세권","편세권","접세권"],
        "desc" : "슬리퍼와 세권의 합성어로 편한 복장으로도 갈수있을만큼 가까운 거리에 편의시설이 위치한 주거지역을 뜻한다.",
        "hint"  : "편한 신발"
    
    },
    {
        "idx" : 18,
        "question" : "어제부터 카톡이랑 전화 다 씹네.. _____ 당한건가..",
        "answer" : "고스팅",
        "options" : ["내또출","어그로","광탈","고스팅"],
        "desc" : "상대방이 유령이 된것처럼 일방적으로 연락이 끊긴 상태를 일컫는다.",
        "hint"  : "클로킹"
    
    },
    {
        "idx" : 19,
        "question" : "니가 왜 여깄냐 ㅋㅋ ______ ?",
        "answer" : "머선129",
        "options" : ["머선129","머선139","머선149","머선229"],
        "desc" : "무슨 일이야를 경상도 사투리 버젼으로 발음 그대로 쓴 신조어",
        "hint"  : "강호동"
    
    },
    {
        "idx" : 20,
        "question" : "이중에 ____ 가 있다는 게 내 결론이다.",
        "answer" : "임포",
        "options" : ["여포","임포","팬아저","마피아"],
        "desc" : "어몽어스라는 게임에 등장하는 캐릭터인 '임포스터'는 팀원 몰래 팀을 죽여 배신하는 캐릭터이다. 이를 줄여 임포라고 부른다. 배신자를 뜻할때 쓴다.",
        "hint"  : "어몽어스"
    
    },
    {
        "idx" : 21,
        "question" : "인스타그램, 페이스북 다 안하는 너는 ____ 이네.",
        "answer" : "문찐",
        "options" : ["남아공","업글인간","문찐","우유남"],
        "desc" : "문화 찐따의 줄임말로 대중문화를 모르는 사람을 낮잡아 부르는 말이다.",
        "hint"  : "찐따"
    
    },
    {
        "idx" : 22,
        "question" : "알잘딱깔센 뜻이 그거라고? 진짜 _____ 이네",
        "answer" : "별다줄",
        "options" : ["내또출","고스팅","별다줄","광탈"],
        "desc" : "별걸 다 줄인다를 줄인말이다.",
        "hint"  : "줄임말 멈춰!"
    
    },
    {
        "idx" : 23,
        "question" : "저는 오이를 좋아하지 않아요 이런것도 존중해주는 ______ 를 따릅시다.",
        "answer" : "싫존주의",
        "options" : ["불호주의","불존주의","싫존주의","좋존주의"],
        "desc" : "실존주의에서 태생된 단어로 내가 싫어하는 것을 얘기하면서 자신의 취향을 존중받겠다는 뜻이다.",
        "hint"  : "싫어"
    
    },
    {
        "idx" : 24,
        "question" : "저는 이 가수가 누군지 모르겠지만 예쁘니깐 _____ 합니다.",
        "answer" : "팬아저",
        "options" : ["팬아저","꾸안꾸","꾸꾸꾸","나심비"],
        "desc" : "팬은 아니지만 예쁘고 잘생긴 배우,아이돌 등의 사진을 저장하는 행위",
        "hint"  : "저~장!"
    
    },
    {
        "idx" : 25,
        "question" : "와 저 고양이 진짜 _____ !",
        "answer" : "팬아저",
        "options" : ["꾸안꾸","꾸꾸꾸","ㄱㅇㅇ","삼귀다"],
        "desc" : "귀여워를 초성만 따서 만든 신조어이다.",
        "hint"  : "700"
    
    },
    {
        "idx" : 26,
        "question" : "아직도 화요일이야? _____ 해야되네 ㅠㅠ",
        "answer" : "내또출",
        "options" : ["팬아저","내또출","톡디","남아공"],
        "desc" : "내일 또 출근해야하는 직장인의 스트레스를 압축한 신조어",
        "hint"  : "직장인의 숙명"
    
    },
    {
        "idx" : 27,
        "question" : "난 사시사철 따뜻한 물로 샤워하는 _____ 입니다!",
        "answer" : "쪄쭉따",
        "options" : ["얼죽아","쪄쭉따","핑프","잉재"],
        "desc" : "쪄 쭉어도 따뜻한 물로 샤워의 줄임말로 더운 날에도 따뜻한 물로 샤워하는 사람을 이르는 말",
        "hint"  : "조금 이따 샤워해~"
    
    },
    {
        "idx" : 28,
        "question" : " 제 ____ 는 이거니깐 제품에 관심있는 분은 연락 바랍니다.",
        "answer" : "톡디",
        "options" : ["어쩔티비","임포","팬아저","톡디"],
        "desc" : "카카오톡 아이디를 줄인 말이다."
    
    },
    {
        "idx" : 29,
        "question" : "이번에도 졌네 아 진짜 _____",
        "answer" : "킹받네",
        "options" : ["웃프네","킹받네","어쩔티비네","잼민이네"],
        "desc" : "열받네의 앞글자를 킹으로 바꾸어 화남을 강조한 말이다.",
        "hint"  : "열 확 받네"
    
    },
    {
        "idx" : 30,
        "question" : "명품을 입어도 명품같지 않은 경우를 _____라 한다.",
        "answer" : "꾸꾸꾸",
        "options" : ["팬아저","사바사","꾸꾸꾸","핑프"],
        "desc" : "꾸며도 꾸민것 같지 않을때 쓰는 신조어이다.",
        "hint"  : "줄 그은 호박"
    
    },
    {
        "idx" : 31,
        "question" : "오늘의 패션코드는 _____라 할수 있죠.",
        "answer" : "꾸안꾸",
        "options" : ["꾸안꾸","꾸꾸꾸","완내스","핑프"],
        "desc" : "꾸밀려고 노력한 티가 안나도 꾸민 것 같은 멋있는 패션을 의미한다.",
        "hint"  : "트레이닝 복"
    
    },
    {
        "idx" : 32,
        "question" : "저기 지나가는 사람 _____.",
        "answer" : "완내스",
        "options" : ["꾸꾸꾸","킹받네","별다줄","완내스"],
        "desc" : "완전히 내 스타일의 줄임말이다.",
        "hint"  : "my style"
    
    },
    {
        "idx" : 33,
        "question" : "___ 합니다.",
        "answer" : "ㅇㅈ",
        "options" : ["ㄱㅇㅇ","ㅇㅈ","ㄹㅇ","ㅎㅇ"],
        "desc" : "인정의 초성어로 카카오톡 채팅에서 많이 쓰이며 상대방의 행위에 공감할때 사용하는 신조어이다.",
        "hint"  : "피고인은 ~에 대한 범죄사실을 인정하십니까?"
    
    },
    {
        "idx" : 34,
        "question" : "응 안물어 봤어 _____~",
        "answer" : "어쩔티비",
        "options" : ["꾸꾸꾸","ㄱㅇㅇ","어쩔티비","머선129"],
        "desc" : "어린 학생들이 많이 사용하는 단어로 상대방이 할말이 없게 만드는 신조어다.",
        "hint"  : "어쩌라고"
    
    },
    {
        "idx" : 35,
        "question" : "요새 어린 _____ 들이 말을 잘 안들어서 문제야",
        "answer" : "잼민이",
        "options" : ["임포","잉재","핑프","잼민이"],
        "desc" : "어린이에 재미를 붙인 합성어로 보통 유치원~초등학생 아이들을 낮잡아 부르는 말이다.",
        "hint"  : "어린이"
    
    },
    {
        "idx" : 36,
        "question" : "와 이번달은 먹고살려면 진짜 _____ 해야겠다.",
        "answer" : "갑통알",
        "options" : ["당모치","갑통알","팬아저","나심비"],
        "desc" : "갑자기 통장보니 알바의 줄임말로 통장에 돈이없으니 알바를 해야한다는 뜻이다.",
        "hint"  : "상하차"
    
    },
    {
        "idx" : 37,
        "question" : "손이없어 발이없어? 너 진짜 _____ 야?",
        "answer" : "핑프",
        "options" : ["얼죽아","나심비","어그로","핑프"],
        "desc" : "공주가 손가락만 까딱이면 알아서 해주는 것에 유래한 말로 쉽게 찾을 수 있는 정보를 스스로 찾지 않고 남에게 물어보는 사람을 뜻한다.",
        "hint"  : "손가락"
    
    },
    {
        "idx" : 38,
        "question" : "어떻게 하는지 알지? ________",
        "answer" : "알잘딱깔센",
        "options" : ["알잘딱깔센","애빼시","별다줄","어쩔티비"],
        "desc" : "알아서 잘 딱 깔끔하고 센스있게의 줄임말로 인터넷방송에서 유행하게 된 말이다.",
        "hint"  : "사회생활 하는 법"
    
    },
    {
        "idx" : 39,
        "question" : "도박으로 돈을 다 잃었네.. 이거야 말로 _____ 아니겠어?",
        "answer" : "스불재",
        "options" : ["완내스","갑통알","쪄쭉따","스불재"],
        "desc" : "스스로 불러온 재앙의 줄임말로 라젠카라는 노래의 가사에서 따온 신조어이다.",
        "hint"  : "재앙"
    
    },
    {
        "idx" : 40,
        "question" : "어제 메시가 MVP 였는데도 욕하는 _____가 있더라.",
        "answer" : "억까",
        "options" : ["스불재","잼민이","톡디","억까"],
        "desc" : "억지로 까기의 줄임말이다. 잘했는데도 일부러 꼬투리를 잡아 욕하는 사람을 말한다.",
        "hint"  : "호두까기 인형"
    
    },
    {
        "idx" : 41,
        "question" : "아 오늘 스테이크 썰 생각하니 _____.",
        "answer" : "군싹",
        "options" : ["웃프네","삼귀네","군싹","킹받네"],
        "desc" : "군침이 싹도네의 줄임말로 맛있는 것을 보고 하는 감탄사이다.",
        "hint"  : "침이 줄줄"
    
    },
    {
        "idx" : 42,
        "question" : "오늘 패션 완전 아이돌____ 이네!",
        "answer" : "재질",
        "options" : ["문찐","재질","고스팅","광탈"],
        "desc" : "기존의 뜻과는 다르게 사람,옷,음식 등 어떠한 사물을 칭찬할때 사용하는 말이다.",
        "hint"  : "느낌"
    
    },
    {
        "idx" : 43,
        "question" : "안녕하세요 지금 입고 계신 옷 ______.",
        "answer" : "ㅈㅂㅈㅇ",
        "options" : ["ㄱㅇㅇ","ㅇㅈ","ㅈㅂㅈㅇ","꾸안꾸"],
        "desc" : "정보좀요의 줄임말로 작성자에게 화장품,옷 등의 정보를 달라는 뜻으로 사용하는 신조어이다.",
        "hint"  : "Excuse me where is the busstop?"
    
    },
    {
        "idx" : 44,
        "question" : "쇼핑을 할때는 _____을 최대한 줄여야 한다.",
        "answer" : "멍청비용",
        "options" : ["멍청비용","업글비용","고스팅","남아공"],
        "desc" : "멍청하게 낭비한 비용의 줄임말이다.",
        "hint"  : "멍충멍충"
    
    },
    {
        "idx" : 45,
        "question" : "제 매력은 귀여움이에요. _____라 할 수 있죠!",
        "answer" : "애빼시",
        "options" : ["스몸비","레게노","애빼시","어그로"],
        "desc" : "애교 빼면 시체의 줄임말로 그만큼 귀엽다는 뜻이다.",
        "hint"  : "띠드버거 따두데요"
    
    },
    {
        "idx" : 46,
        "question" : "내가 정말 너를 _____. 나랑 사귀자.",
        "answer" : "H워얼V",
        "options" : ["꾸꾸꾸","사바사","삼귀다","H워얼V"],
        "desc" : "뒤집어서 보면 사랑해와 유사하게 생겨서 사용되는 신조어이다.",
        "hint"  : "워 아이 니"
    
    },
    {
        "idx" : 47,
        "question" : "교통사고 증가의 원인은 _____의 증가라 할 수 있습니다.",
        "answer" : "스몸비",
        "options" : ["오놀아놈","억까","업글인간","스몸비"],
        "desc" : "스마트폰과 좀비의 합성어로 스마트폰만 쳐다보면서 걷는 사람을 일컫는다.",
        "hint"  : "워킹데드"
    
    },
    {
        "idx" : 48,
        "question" : "이 친구는 내가 인정한 ______ 이다.",
        "answer" : "오놀아놈",
        "options" : ["스몸비","오놀아놈","갑통알","별다줄"],
        "desc" : "오 놀줄 아는 놈인가의 줄임말로 분위기에 맞게 잘 노는 사람을 칭찬할때 사용한다.",
        "hint"  : "오 이 친구 좀 노는데?"
    
    },
    {
        "idx" : 49,
        "question" : "최근 SNS를 보면  ______를 가진 사람이 많아졌습니다.",
        "answer" : "있어빌리티",
        "options" : ["완내스","있어빌리티","톡디","셀피노믹스"],
        "desc" : "있다 + 어빌리티의 합성어로  실상은 별거 없지만 자신을 있어 보이게 포장하는 능력을 말한다.",
        "hint"  : "허언증 말기 환자"
    
    },
    {
        "idx" : 50,
        "question" : "제 라이프스타일은 _____ 입니다.",
        "answer" : "횰로",
        "options" : ["H워얼V","오놀아놈","횰로","꾸안꾸"],
        "desc" : "홀로와 YOLO의 합성어로 혼자만의 행복을 중시하는 생활 방식을 말한다.",
        "hint"  : "YOLO"
    
    },
    {
        "idx" : 51,
        "question" : "왜 형이 거기서 나와? _____",
        "answer" : "ㄴㅇㄱ",
        "options" : ["ㄱㅇㅇ","ㅇㅈ","ㄴㅇㄱ","머선129"],
        "desc" : "상상도 못한내용이라는 유명한 짤에서 유래한 것으로 신봉선씨의 몸짓을 초성으로 나타낸 신조어이다.",
        "hint"  : "복면가왕"
    
    },
    {
        "idx" : 52,
        "question" : "제가 이번에 가게를 하나 차렸습니다. _____",
        "answer" : "많관부",
        "options" : ["많관부","웃프다","횰로","킹받네"],
        "desc" : "많은 관심 부탁의 줄임말로 어떠한 사물이나 자신을 소개할때 주로 사용한다.",
        "hint"  : "많은 사랑 바랍니다"
    
    },
    {
        "idx" : 53,
        "question" : "xxx 여러분~ 구독자 100만까지 얼마남지 않았습니다. ______!",
        "answer" : "좋댓구알",
        "options" : ["머선129","별다줄","쪄죽따","좋댓구알"],
        "desc" : "좋아요 댓글 구독 알림설정의 줄임말로 주로 유튜버들이 많이 사용하는 신조어이다.",
        "hint"  : "유튜버 단골멘트"
    
    },
    {
        "idx" : 54,
        "question" : "야 내가 ____가 있지 이걸 못하겠냐?",
        "answer" : "짬바",
        "options" : ["완내스","잉재","짬바","나심비"],
        "desc" : "짬에서 나오는 바이브의 줄임말로 래퍼 원썬의 말에서 유래한 단어이다. 경험에서 나오는 실력이라는 뜻으로 쓰인다.",
        "hint"  : "예비군"
    
    },
    {
        "idx" : 55,
        "question" : "이야 아까 말씀하신거에 완전 반대로 말씀하시네요 ____가 훌륭합니다.",
        "answer" : "빠태",
        "options" : ["빠태","짬바","애빼시","싫존주의"],
        "desc" : "빠른 태세전환의 줄임말로 어떤 사람이 순식간에 의견을 바꿀때 사용하는 신조어다.",
        "hint"  : "누구보다 빠르게 남들과는 다르게"
    
    },
    {
        "idx" : 56,
        "question" : "오래전부터 너를 봐왔는데 내가 너를 ____.",
        "answer" : "좋못사",
        "options" : ["삼귀다","사바사","팬아저","좋못사"],
        "desc" : "좋다 못해 사랑한다의 줄임말로 좋아하는걸 넘어서 사랑할때 쓰이는 신조어이다.",
        "hint"  : "I LOVE YOU"
    
    },
    {
        "idx" : 57,
        "question" : "사신다고요? 네 그럼 당근 채팅에 ____ 해주세요",
        "answer" : "주불",
        "options" : ["톡디","어그로","남아공","주불"],
        "desc" : "주소 불러의 줄임말로 주로 택배를 붙일때 상대방의 주소를 물을때 쓴다.",
        "hint"  : "주소좀 주소"
    
    },
    {
        "idx" : 58,
        "question" : "내 꿈은  _________ 중 하나에 취직하는 것이다.",
        "answer" : "네카쿠라배당토",
        "options" : ["카라쿠네배당토","토당배쿠라네카","네카쿠라배삼기","네카쿠라배당토"],
        "desc" : "네이버,카카오,쿠팡,라인,배달의민족,당근마켓,토스의 줄임말로 개발자들이 취직을 원하는 7대 대기업을 말한다.",
        "hint"  : "7대 IT기업 네이버,카카오,쿠팡,라인,...."
    
    },
    {
        "idx" : 59,
        "question" : "21세기에는 _____가 경제활동의 주 고객이 되고 있습니다.",
        "answer" : "MZ세대",
        "options" : ["AZ세대","베이비붐세대","MZ세대","KK세대"],
        "desc" : "1980년대 초~2000년대 초 출생한 밀레니얼 세대와 1990년대 중반~2000년대 초반 출생한 Z세대를 통칭하는 말이다.",
        "hint"  : "밀레니얼 + Z"
    
    },
    {
        "idx" : 60,
        "question" : "2020년대 소비의 새로운 방식인 _____은 MZ세대에서 많이 나타납니다.",
        "answer" : "미닝아웃",
        "options" : ["슬세권","내또출","미닝아웃","남아공"],
        "desc" : "영어 미닝과 커밍아웃의 합성어로 미닝은 신념, 커밍아웃은 공개적으로 밝히는 것을 말한다. 소비를 통해 신념을 표출한다는 뜻이다.",
        "hint"  : "타임 이스 러닝아웃~"
    
    },
    {
        "idx" : 61,
        "question" : "요즘 학생들은 _____을 중요시 하는 것 같습니다.",
        "answer" : "스라밸",
        "options" : ["문찐","스라밸","고스팅","돈쭐"],
        "desc" : "스터디 라이프 밸런스의 줄임말로 공부와 삶의 균형을 뜻한다. 워라밸에서 파생된 신조어이다.",
        "hint"  : "스터디 + 라이프"
    
    },
    {
        "idx" : 62,
        "question" : "0ㅏ 프 ㄷㅏ 내 눈에 ____",
        "answer" : "롬곡",
        "options" : ["임포","롬곡","고스팅","돈쭐"],
        "desc" : "롬곡옾높 => 폭풍눈물",
        "hint"  : "폭풍눈물"
    
    },
    {
        "idx" : 63,
        "question" : "이 집 음식 양이 ______네",
        "answer" : "쫌쫌따리",
        "options" : ["쪄쭉따","톡디","쫌쫌따리","스불재"],
        "desc" : "뼈닭발에 붙어 있는 적은양의 살을 표현하는 말로 아주 조금을 뜻한다.",
        "hint"  : "too little"
    
    },
    {
        "idx" : 64,
        "question" : "재택근무에는 ______ 만한게 없지. 굉장히 편해",
        "answer" : "어퍼웨어",
        "options" : ["군싹","어퍼웨어","스몸비","오놀아놈"],
        "desc" : "재택근무를 할때 상의만 차려입고 하의는 제대로 입지않는 것을 뜻한다.",
        "hint"  : "화상통화 할때 많이 보임"
    
    },
    {
        "idx" : 65,
        "question" : "나는 ______을 따져서 침대를 고른다.",
        "answer" : "편리미엄",
        "options" : ["편리미엄","미닝아웃","H워얼V","슬세권"],
        "desc" : "편리함 + 프리미엄의 합성어로 가격보다 편리함을 중요시한다는 뜻이다.",
        "hint"  : "흔들리지 않는 편안함"
    
    },
    {
        "idx" : 66,
        "question" : "내가 바로 이 팀의 _____을 맡고 있다.",
        "answer" : "비담",
        "options" : ["우유남","돈쭐","업글인간","비담"],
        "desc" : "비주얼 담당의 줄임말로 팀 내에서 외모적으로 뛰어남을 뜻한다.",
        "hint"  : "아이돌 그룹의 센터"
    
    },
    {
        "idx" : 67,
        "question" : "환경오염이 날이 갈수록 심해지면서 _______도 많아지고 있습니다.",
        "answer" : "에어노마드족",
        "options" : ["업글인간","에어노마드족","셀피노믹스","잼민이"],
        "desc" : "에어와 노마드의 합성어로 노마드는 라틴어로 유목민을 뜻한다.깨끗한 공기를 찾아 도시를 떠나는 사람들을 뜻한다.",
        "hint"  : "깨끗한 공기"
    
    },
    {
        "idx" : 68,
        "question" : "_____를 남발하는 것 보다 간단하게 말하는 것이 좋다.",
        "answer" : "TMI",
        "options" : ["TMI","핑프","어그로","톡디"],
        "desc" : "Too Much Information의 약자로 어떤 주제에 대해 쓸떼없이 많은 정보를 말할때 사용하는 말이다.",
        "hint"  : "Too Much"
    
    },
    {
        "idx" : 69,
        "question" : "난 소개팅 보다 _____를 선호해.",
        "answer" : "자만추",
        "options" : ["TMI","어퍼웨어","자만추","빠태"],
        "desc" : "자연스러운 만남 추구의 줄임말로 소개팅이 아닌 말 그대로 자연스러운 만남에서 연애로 발전 하고싶다는 뜻이다.",
        "hint"  : "이별은 쉽고 만남은 어려워!"
    },
    {
        "idx" : 70,
        "question" : "난 개인적으로 ____는 힘들어. 거리가 멀어지면 마음도 멀어지거든.",
        "answer" : "롱디",
        "options" : ["핑프","롱디","얼죽아","꾸안꾸"],
        "desc" : "long distance의 줄임말로 장거리 연애를 의미한다.",
        "hint"  : "Long"
    },
    {
        "idx" : 71,
        "question" : "오늘 xxx이 하고 나온 목걸이 예쁘더라 그래서 ______ 했어.",
        "answer" : "손민수",
        "options" : ["손민수","TMI","억까","비담"],
        "desc" : "웹툰 치즈인더트랩의 손민수라는 등장인물이 주인공의 옷,헤어,악세사리를 전부 따라하는데에서 비롯된 신조어로 남의 스타일을 따라하는 것을 의미한다.",
        "hint"  : "신용재 따라해도 안되는 것 처럼~"
    },
    {
        "idx" : 72,
        "question" : "나 저런 스타일의 사람이 있으면 바로 ______.",
        "answer" : "번달번줌",
        "options" : ["번달번줌","좋댓구알","억까","꾸안꾸"],
        "desc" : "번호 달라하면 번호 줌의 줄임말로 마음에 드는 이성에게 번호를 딸 때의 상황을 말한다.",
        "hint"  : "폰 번호"
    },
    {
        "idx" : 73,
        "question" : "아직 2주밖에 안된 _____에요. 잘 부탁드립니다.",
        "answer" : "헬린이",
        "options" : ["자낳괴","횰로","완내스","헬린이"],
        "desc" : "헬스 + 어린이의 합성어로 헬스를 시작한지 얼마 안된 초보를 뜻한다.",
        "hint"  : "어린이"
    },
    {
        "idx" : 74,
        "question" : "돈만주면 뭐든하는게 _____지.",
        "answer" : "자낳괴",
        "options" : ["팬아저","임포","자낳괴","퍼플칼라"],
        "desc" : "자본주의가 낳은 괴물의 줄임말로 돈에 환장하는 사람을 뜻한다.",
        "hint"  : "자본주의"
    },
    {
        "idx" : 75,
        "question" : "_____이란 복학하고 연애를 하지 못한 사람을 일컫는다.",
        "answer" : "연서복",
        "options" : ["비담","롬곡","연서복","남아공"],
        "desc" : "연애가 서툰 복학생의 줄임말로 군대를 다녀온 복학생들 중 연애를 못하는 사람을 뜻한다.",
        "hint"  : "서툴다"
    },
    {
        "idx" : 76,
        "question" : "난 최대한 연애할때 티를 안내려는 _____을 선호해.",
        "answer" : "포켓팅",
        "options" : ["우유남","포켓팅","고스팅","갑통알"],
        "desc" : "물건을 주머니(포켓)에 감추는 것처럼 SNS나 주변 사람에게 연애사실을 공개하지 않는 것을 말한다.",
        "hint"  : "포켓몬스터"
    },
    {
        "idx" : 77,
        "question" : "_____ 할거면 왜 사귀는 거야?",
        "answer" : "랜선연애",
        "options" : ["랜선연애","짬바","애빼시","미닝아웃"],
        "desc" : "상대방과 직접 만나지않고 SNS나 인터넷을 통해서만 연락하는 연애를 말한다.",
        "hint"  : "인터넷 채팅"
    },
    
]